<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;अद्दङ्कि-श्रीनिवास on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/telugu/gadyam/addanki-shrInivAsa/</link>
    <description>Recent content in &#43;अद्दङ्कि-श्रीनिवास on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/telugu/gadyam/addanki-shrInivAsa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>भारतीय सनातन धर्मं</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/telugu/gadyam/addanki-shrInivAsa/bhAratIya-sanAtana-dharmamu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/telugu/gadyam/addanki-shrInivAsa/bhAratIya-sanAtana-dharmamu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;भारतीय सनातन धर्मं 1&#xA;भारतीय सनातन धर्मं&#xA;रचन&#xA;डा. अद्दङ्कि श्रीनिवास्&#xA;अध्यक्षुलु&#xA;श्रीपावनि सेवासमिति&#xA;हैदराबादु&#xA;प्रकाशकुलु&#xA;चल्ला साम्बिरॆड्डि&#xA;B.A., LL.B.&#xA;2 भारतीय सनातन धर्मं&#xA;भारतीय सनातन धर्मं&#xA;रचन : डा. अद्दङ्कि श्रीनिवास्&#xA;इमॆयिल् : &lt;a href=&#34;mailto:draddanki@gmail.com&#34;&gt;draddanki@gmail.com&lt;/a&gt;&#xA;प्रथम मुद्रण : 2021&#xA;प्रतुलु : 1000&#xA;हक्कुलु : प्रकाशकुलवि&#xA;प्रकाशकुलु&#xA;चल्ला साम्बिरॆड्डि&#xA;अध्यक्षुलु, श्रीपावनि सेवा समिति&#xA;इं.नॆं. : 3-6-499ऎ,&#xA;रोड् नॆं.7, हिमायत्नगर्&#xA;हैदराबादु - 500 029.&#xA;&lt;a href=&#34;mailto:sripavanisevasamithi@gmail.com&#34;&gt;sripavanisevasamithi@gmail.com&lt;/a&gt;&#xA;मुद्रण :&#xA;वै.वि. रॆड्डि प्रिण्टर्स् &amp;amp; बैण्डर्स्,&#xA;दिल्सुख्नगर्, हैदराबाद् - 500 036.&#xA;सॆल् : 9391015317&#xA;&lt;a href=&#34;mailto:yvr.postpresssolutions@gmail.com&#34;&gt;yvr.postpresssolutions@gmail.com&lt;/a&gt;&#xA;वॆल : अमूल्यं&#xA;भारतीय सनातन धर्मं 3&#xA;मनवि&#xA;भारतदेशं कर्मभूमि. आ कर्मकु मूलं धर्मं. भारतीय&#xA;तात्त्विकचिन्तननु नडिपिञ्चेदी, निलबॆट्टेदी धर्ममे! ऒक्क भारतीयुलके कादु&#xA;प्रपञ्चंलोनि विभिन्न जातुलवारिकी आचरिञ्चदगिनदी अनुसरिञ्चदगिनदी&#xA;भारतीय धर्ममे.&#xA;इदि ईनाडु ऎवरो कूर्चॊनि अनालोचितङ्गा एककाल एकदेशालकु&#xA;वर्तिञ्चेला रूपॊन्दिञ्चिनदि कादु. विश्वजनीनङ्गा, सार्वकालिकङ्गा वर्तिञ्चेला&#xA;दार्शनिकुलैन मन ऋषुलु एर्परचिनदि.&#xA;मारेकालन्तो पाटु अनुसरिञ्चडानिकि वीलुगा अन्दरिकी आमोदयोग्यमैन&#xA;रीतिलोने धर्मं मारुतू वच्चिन्दि. काबट्टि इदि ऒकनाटिदि कादु. सनातनं.&#xA;अधुनातन कालानिकी इदि दिशानिर्देशं चेस्तुन्दि. मानवुडि जीवन विधानंलो&#xA;सर्वोत्कृष्टङ्गा आचरिञ्चवलसिन वाटिनि सोपपत्तिकङ्गा सप्रमाणङ्गा&#xA;निर्वचिञ्चडमे सनातन धर्म प्राथमिक लक्षणं.&#xA;विभिन्न भावजालालू संस्कृतुल नेपथ्यंलो सनातन धर्मान्नि अर्थं&#xA;चेसुकॊने शक्ति कॊन्तवरकू सन्नगिल्लिन माट वास्तवमे अयिना महर्षुलु&#xA;दीर्घदृष्टितो निर्मिञ्चि, आचरिञ्चि चूपिन सनातन धर्मं नेटिकी अविच्छिन्नङ्गा तन&#xA;दिव्य प्रभावान्नि समाजम्पै चूपिस्तूने उन्दि. वेदपुराणेतिहसालु,&#xA;उपनिषत्तुलु, धर्मशास्र्त ग्रन्थालु सनातन धर्मानिकि कुदुळ्ळु. वाटिनुण्डि&#xA;विस्तरिञ्चिन अपारवाङ्मयं महवृक्षमय्यिन्दि. दानिकि शाखोपशाखलु&#xA;बयलुदेरायि. अवि विभिन्न भाषललो विभिन्न प्रक्रियल्लो सनातन धर्मान्नि&#xA;निरूपिस्तूने उण्टायि.&#xA;भारतीयुल नरनराल्लो जीर्णिञ्चुकुपोयिन ई धर्माचरण प्रति ऒक्क&#xA;रचनलोनू प्रतिफलिस्तुन्दि.&#xA;4 भारतीय सनातन धर्मं&#xA;ऒकसारि स्थिरीकरिञ्चिन तरुवात अन्तकन्न समर्थङ्गा सार्वजनीनङ्गा&#xA;चॆप्पडानिकि वीलुकानिदे सनातन धर्मं.&#xA;भारतीयुडिगा पुट्टिन वाळ्ळे कादु बुद्धि जीवुलन्दरू आचरिञ्चि&#xA;तीरवलसिनदि. अलाण्टि सनातन धर्म वैशिष्ट्यान्नी विस्तृतिनी लोकानिकि अन्दिञ्चालनि&#xA;कङ्कण बद्धुलय्यारु श्री पावनि सेवा समिति अध्यक्षुलु श्री चल्ला साम्बिरॆड्डिगारु.&#xA;वीरु श्रीरामचन्द्रुडिचेत ऒक रामकार्यकर्तगा ऎञ्चुकोबड्ड महनुभावुलु.&#xA;अन्ता रामुडि दय, आयने अन्नी चेयिस्ताडण्टू कर्माचरण भगवन्तुडि&#xA;आदेशङ्गा भाविस्तू कर्तृत्वान्नि चॆप्पुकोकुण्डा फलान्नि आशिञ्चकुण्डा&#xA;भविष्यत्तरालकु महफलालनु अन्दिस्तुन्न कारणजन्मुलु. अलाण्टि व्यक्ति नातो&#xA;भारत, भागवत, रामायणालनु, भगवद्गीतनु रायिञ्चडं ना सुकृतं.&#xA;इप्पुडु ‘सनातन धर्मं’ अने ग्रन्थान्नि अन्दरिकी अर्थमय्ये रीतिलो रचिञ्चमनि&#xA;नन्नु कोरारु. वारु कोरडमेमिटि? अदि रामुडि आदेशं. शिरसा वहिञ्चानु.&#xA;इदुगो ई प्रयत्नन्तो मी मुन्दुकु वस्तुन्नानु. ई ग्रन्थं मीकु ए&#xA;कॊञ्चॆं उपयोगपडिना आ फलं तालूकू आनन्दं नादि मात्रमे कादु.&#xA;श्रीमान् साम्बिरॆड्डि गारिदि. मरॆन्दुकु आलस्यं? रण्डि! श्रद्धगा मन सनातन&#xA;धर्मंलोनिकि निष्ठगा अडुगुलु वेद्दां.&#xA;धन्यवादालतो&amp;hellip;&#xA;प्लवनाम संवत्सरं डा. अद्दङ्कि श्रीनिवास्&#xA;श्रीराम नवमि 98488 81838&#xA;&lt;a href=&#34;mailto:addankidr@gmail.com&#34;&gt;addankidr@gmail.com&lt;/a&gt;&#xA;भारतीय सनातन धर्मं 5&#xA;मुन्नुडि&#xA;मानव जीवितानिकि सार्थकत कलगालण्टे धर्मान्नि आचरिञ्चालि. आ धर्मं&#xA;ऎन्तो विस्तृतमैनदि. पॆद्दलु आचरिञ्चि चूपिनदि. भारतीय वाङ्मयमन्ता&#xA;मानवुण्णि धर्ममार्गंलो नडिपिञ्चडानिके आविर्भविञ्चिन्दि. अलाण्टि उत्तम&#xA;ग्रन्थालनु चदिवि जीवित परमार्थान्नि तॆलुसुकोवालि. अन्दुकु उपयोगपडे&#xA;ऎन्नो आध्यात्मिक ग्रन्थालनु चल्ला साम्बिरॆड्डिगारि मार्गदर्शकत्वंलो नडुस्तुन्न&#xA;श्री पावनि सेवासमिति प्रचुरिञ्चिन्दि.&#xA;सुमारुगा 22 सं॥ल क्रितं (1998) स्थापिञ्चबडिन श्री पावनि सेवासमिति&#xA;प्रजलकु मानसिक विकासं - धर्मावगाहन कलिगिञ्चालनि सङ्कल्पिञ्चिन्दि.&#xA;मुख्यङ्गा युवतकु, विद्यार्थि लोकानिकि अध्ययनाभिलाष कलिगिञ्चटं&#xA;मुख्यावसरङ्गा गुर्तिञ्चि, शतक साहित्य प्रचुरण मरियु प्रचारानिकि&#xA;सन्नद्धमैन्दि. इन्दुलो भागङ्गा श्रीकृष्ण, दाशरथि, सर्वेश्वर, श्रीनृसिंह,&#xA;नारायण, श्रीकाळहस्तीश्वर, ऒण्टिमिट्ट कोदण्डराम, श्रीपति मॊदलैन&#xA;भक्तिशतकालनु; भास्कर, वेमन, सुमति, भर्तृहरि नीतिशतकालनु अनुभवज्ञुलैन&#xA;पण्डितुल व्याख्यानालतो मुद्रिञ्चिन्दि.&#xA;दशाब्दं क्रितं ‘‘तॆलुगु पद्यं-अन्दचन्दालु’’ अने कार्यक्रमान्नि&#xA;दूरदर्शन् द्वारा प्रेक्षकुलकु अन्दिञ्चि, 2010-11 विद्यासंवत्सरं नुञ्चि&#xA;राष्र्टंलोनि विद्यार्थिनी विद्यार्थुलकु ई शतकालनु परिचयं चेय सङ्कल्पिञ्चगा&#xA;कलियुगदैवं श्री वेङ्कटेश्वरस्वामि आशीस्सुलन्दिञ्चारु. तद्वारा तिरुमल&#xA;तिरुपति देवस्थानं वारि हिन्दू धर्म प्रचार परिषत्तु मरियु श्री पावनि&#xA;सेवा समिति संयुक्तङ्गा ई शतक पद्यधारण पोटीलनु निर्वहिस्तुन्नायि.&#xA;2010-11 विद्यासंवत्सरंलो विद्यार्थुलु-श्रीकृष्ण, सुमति शतकपद्यधारण&#xA;पोटील्लो पाल्गॊनगा 2011-12 विद्या संवत्सरंलो सुमारुगा 5 लक्षलमन्दि&#xA;विद्यार्थुलु वेमन, दाशरथि शतक पद्यधारण पोटील्लो पाल्गॊन्नारु. 2012-13&#xA;विद्यासंवत्सरंलो भर्तृहरि नीति शतक मरियु भागवत पद्यधारण पोटीलु&#xA;6 भारतीय सनातन धर्मं&#xA;निर्वहिञ्चगा सुमारु 12 लक्षलमन्दि विद्यार्थुलु पाल्गॊन्नारु. इवेकाक इङ्का&#xA;मरिन्नि विनूत्न कार्यक्रमाल निर्वहणकु पावनि सेवासमिति सिद्धपडुतोन्दि.&#xA;श्री पावनि सेवासमितिकि विद्यार्थुलु, उपाध्यायुलु रॆण्डु कळ्लु.&#xA;उपाध्यायुलकु कूडा प्रमुख ग्रन्थालैन रामायण, भारत, भागवत,&#xA;भगवद्गीतलपै परिचयं, अवगाहन ऎन्तो अवसरं. अन्दुकने ई नालुगु&#xA;सद्र्गन्थालनु सरळभाषलो, अन्दरिकी अर्थमय्ये रीतिलो श्री पावनि सेवासमिति&#xA;प्रचुरिञ्चि लोकानिकि अन्दिञ्चिन्दि. गजेन्द्रमोक्षं, गीतार्थसङ्ग्रहं,&#xA;विज्ञानेश्वरमु, चारुचर्य, रुक्मिणीकल्याणं, अष्टादशपुराणालु मॊदलैन&#xA;ग्रन्थालनु अन्दङ्गा मुद्रिञ्चि लोकानिकि समर्पिञ्चिन्दि. इप्पुडु ई ‘भारतीय&#xA;सनातन धर्मं’ अने ग्रन्थं.&#xA;पाश्चात्य नागरिकत व्यामोहंलो पडि भारतीय मूलालनू, संस्कृति&#xA;सम्प्रदायालनु विस्मरिस्तुन्न कालमिदि. ए कालं वारिकैना ए प्रान्तं वारिकैना&#xA;आनन्दान्नि, आरोग्यान्नि इस्तू उत्तम जीवन मार्गान्नि अन्दिञ्चेदे भारतीय&#xA;सनातनधर्मं. अटुवण्टि सनातनधर्मंलो मानवुडु पाटिञ्चवलसिन धर्मालनु&#xA;ऎन्तो श्रमकोर्चि, अन्दमैन रीतिलो अद्भुतङ्गा अन्दिञ्चारु डा. अद्दङ्कि&#xA;श्रीनिवास्गारु. अन्दुके ई सनातनधर्मं अने ग्रन्थान्नि दशदिशला व्याप्तं&#xA;चॆय्यालनि कूडा सङ्कल्पिञ्चिन्दि.&#xA;अन्तेकादु ऎन्तो विलुवैन ई ग्रन्थालनु आङ्ग्लंलो कूडा अनुवदिञ्चि&#xA;मुद्रिञ्चे प्रयत्नालु जरुगुतुन्नायि. इन्दुलो भागङ्गाने रामायण,&#xA;भगवद्गीत ग्रन्थालु इप्पटिके अनुवादं पूर्तय्यि मुद्रणलो उन्नायि. प्रति&#xA;इण्टिलोनू ई वाङ्मयान्नि वॆललेनि विलुवैन सम्पदगा नॆलकॊल्पालन्नदे&#xA;श्री पावनि सेवासमिति आशयं.&#xA;सि.हॆच्. रामारावु&#xA;उपाध्यक्षुलु&#xA;चल्ला साम्बिरॆड्डि&#xA;अध्यक्षुलु&#xA;आचार्य मुर्रु मुत्यालनायुडु&#xA;प्रधान कार्यदर्शि&#xA;श्री पावनि सेवासमिति&#xA;भारतीय सनातन धर्मं 7&#xA;विजयो-स्तु&#xA;श्रीमान् चल्ला साम्बिरॆड्डि गारु वृत्तिरीत्या लायर् अयिना प्रवृत्ति रीत्या&#xA;साहित्याभिलाषि. साहित्यं लोकहितान्नि कलिगिस्तुन्दन्न माट मनसा वाचा&#xA;कर्मणा नम्मिन व्यक्ति. नम्मडमे काक आ साहित्यं द्वारा लोकान्नि मार्चालनि&#xA;माटलु चॆप्पकुण्डा चेतल्लोकि दिगि निर्विरामङ्गा कृषि चेस्तुन्न महनुभावुलु.&#xA;तॆलुगु जातिकि तरगनि निधुल्लाण्टि ग्रन्थालनु तन सॊन्त व्ययान्नि&#xA;वॆच्चिञ्चि, सुलभसुन्दरङ्गा प्रचुरिञ्चि, लाभापेक्ष लेकुण्डा उचितङ्गा&#xA;अन्दिस्तुन्नारु. अन्दुलो भागङ्गा रामायण भारत भागवतादि ग्रन्थालनु,&#xA;शतक वाङ्मयान्नि अन्दङ्गा अच्चुवेसि, लोकानिकि अन्दिचारु कूडा. इन्त&#xA;चेसिना तननु तानु निमित्तमात्रुडिगा चॆप्पुकॊने सौजन्यं साम्बिरॆड्डि गारिदि.&#xA;इला वीरि उदात्त सुन्दरालैन गुणगणाल गुरिञ्चि ऎन्त चॆप्पिना&#xA;तरगदु काबट्टि - इक प्रस्तुतानिकि वस्ते - इप्पुडु वीरु मुद्रिञ्चि लोकानिकि&#xA;अन्दिस्तुन्न ‘ भारतीय सनातन धर्मं’ अने ग्रन्थं प्रस्तुत समाजानिकि ऎन्तो&#xA;अवसरं.&#xA;भारतीय सनातन धर्मान्नि अन्दरिकी अन्दिञ्चालन्नदे साम्बिरॆड्डिगारि&#xA;तपन. वारि तपनकु अक्षराकृतिनि इच्चारु डा. अद्दङ्कि श्रीनिवास् गारु. वीरु&#xA;इप्पटिके साम्बिरॆड्डिगारि अभ्यर्थन मेरकु रामायण भारत भागवतादि ग्रन्थालनु&#xA;सुलभशैलिलो तॆलुगुलो अन्दिञ्चारु. शतक वाङ्मयान्नि कूडा सव्याख्यानङ्गा&#xA;मूडु सम्पुटाललो मुद्रिञ्चबोतुन्नारु. इन्तटि कृषि चेस्तुन्न श्रीनिवास्गारिकि,&#xA;चेयिस्तुन्न साम्बिरॆड्डि गारिकी, वीरिकि सहकरिस्तुन्न श्री पावनि सेवा समिति&#xA;सभ्युलन्दरिकी, मुख्यङ्गा आदरिस्तुन्न पाठक महशयुलन्दरिकी ना&#xA;धन्यवादालु.&#xA;8 भारतीय सनातन धर्मं&#xA;पुस्तक पठनं पूर्तिगा कनुमरुगैपोतुन्न तरुणंलो साहित्यग्रन्थाल&#xA;प्रसक्ति तीसुकुरावडं कूडा पॆद्द साहसमे. इटुवण्टि दुरदृष्टकर परिस्थितुल्लो&#xA;पुस्तकान्नि अन्दङ्गा मुद्रिञ्चि, उचितङ्गा अन्दिञ्चे उद्यमान्नि तलकॆत्तुकॊनि&#xA;निराघाटङ्गा निर्वहिस्तुन्न श्रीमान् साम्बिरॆड्डि गारिकि आ रामकृष्णुलु&#xA;परिपूर्णमैन आयुरारोग्याल्नि प्रसादिञ्चालनि अभिलषिस्तू&amp;hellip;&#xA;सॆलव्&#xA;आषाढ पूर्णिम, प्लव मी&#xA;विशाखपट्नं बेतवोलु रामब्रह्मं&#xA;भारतीय सनातन धर्मं 9&#xA;विषय सूचिक&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
