<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;प्रकीर्ण on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/tulasIdAsa/prakIrNa/</link>
    <description>Recent content in &#43;प्रकीर्ण on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/tulasIdAsa/prakIrNa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>दोहावली</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/tulasIdAsa/prakIrNa/dohAvalI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/tulasIdAsa/prakIrNa/dohAvalI/</guid>
      <description>&lt;details&gt;&lt;summary&gt;Misc Detail&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;प्रथम पृष्ठ&lt;br&gt;&#xA;॥ श्रीहरिः॥&lt;br&gt;&#xA;दोहावली&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव माता च पिता त्वमेव&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव बन्धुश्च सखा त्वमेव।&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव विद्या द्रविणं त्वमेव&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव सर्वं मम देवदेव॥&lt;br&gt;&#xA;अनुवादक—श्रद्धेय श्रीहनुमानप्रसादजी पोद्दार&lt;br&gt;&#xA;गीता सेवा ट्रस्ट&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;धयन&#34;&gt;ध्यान&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;details open&gt;&lt;summary&gt;विश्वास-प्रस्तुतिः&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;राम बाम दिसि जानकी लखन दाहिनी ओर।&lt;br&gt;&#xA;ध्यान सकल कल्यानमय सुरतरु तुलसी तोर॥&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;details&gt;&lt;summary&gt;मूल&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;राम बाम दिसि जानकी लखन दाहिनी ओर।&lt;br&gt;&#xA;ध्यान सकल कल्यानमय सुरतरु तुलसी तोर॥&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;details&gt;&lt;summary&gt;अनुवाद (हिन्दी)&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;भावार्थ—भगवान् श्रीरामजीकी बायीं ओर श्रीजानकीजी हैं और दाहिनी ओर श्रीलक्ष्मणजी हैं—यह ध्यान सम्पूर्णरूपसे कल्याणमय है। हे तुलसी! तेरे लिये तो यह मनमाना फल देनेवाला कल्पवृक्ष ही है॥ १॥&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>पार्वती मङ्गल्</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/tulasIdAsa/prakIrNa/pArvatI_mangal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/tulasIdAsa/prakIrNa/pArvatI_mangal/</guid>
      <description>&lt;details&gt;&lt;summary&gt;Misc Detail&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;प्रथम पृष्ठ&lt;br&gt;&#xA;॥ श्रीहरिः॥&lt;br&gt;&#xA;श्रीगोस्वामीतुलसीदासजीरचित&lt;br&gt;&#xA;पार्वती-मंगल&lt;br&gt;&#xA;सरल भावार्थसहित&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव माता च पिता त्वमेव&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव बन्धुश्च सखा त्वमेव।&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव विद्या द्रविणं त्वमेव&lt;br&gt;&#xA;त्वमेव सर्वं मम देवदेव॥&lt;br&gt;&#xA;गीता सेवा ट्रस्ट&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;details&gt;&lt;summary&gt;भागसूचना&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;नम्र निवेदन&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/details&gt;&#xA;&lt;details&gt;&lt;summary&gt;अनुवाद (हिन्दी)&lt;/summary&gt;&#xA;&lt;p&gt;जानकी-मंगलमें जिस प्रकार मर्यादा-पुरुषोत्तम भगवान् श्रीरामके साथ जगज्जननी जानकीके मंगलमय विवाहोत्सवका वर्णन है, उसी प्रकार पार्वती-मंगलमें प्रातःस्मरणीय गोस्वामीजीने देवाधिदेव भगवान् शंकरके द्वारा जगदम्बा पार्वतीके कल्याणमय पाणिग्रहणका काव्यमय एवं रसमय चित्रण किया है। लक्ष्मी-नारायण, सीता-राम एवं राधा-कृष्ण अथवा रुक्मिणी-कृष्णकी भाँति ही गौरी-शंकर भी हमारे परमाराध्य एवं परम वन्दनीय आदर्श दम्पति हैं। लक्ष्मी, सीता, राधा एवं रुक्मिणीकी भाँति ही गिरिराजकिशोरी पार्वती भी अनादि कालसे हमारी पतिव्रताओंके लिये परमादर्श रही हैं; इसीलिये हिंदू कन्याएँ, जबसे वे होश सँभालती हैं, तभीसे मनोऽभिलषित वरकी प्राप्तिके लिये गौरीपूजन किया करती हैं। जगज्जननी जानकी तथा रुक्मिणी भी स्वयंवरसे पूर्व गिरिजा-पूजनके लिये महलसे बाहर जाती हैं तथा वृषभानुकिशोरी भी अन्य गोप-कन्याओंके साथ नन्दकुमारको पतिरूपमें प्राप्त करनेके लिये हेमन्त-ऋतुमें बड़े सबेरे यमुना-स्नान करके वहीं यमुना-तटपर एक मासतक भगवती कात्यायनीकी बालुकामयी प्रतिमा बनाकर उनकी पूजा करती हैं।&lt;br&gt;&#xA;जगदम्बा पार्वतीने भगवान् शंकर-जैसे निरन्तर समाधिमें लीन रहनेवाले, परम उदासीन वीतराग-शिरोमणिको कान्तरूपमें प्राप्त करनेके लिये कैसी कठोर साधना की, कैसे-कैसे क्लेश सहे, किस प्रकार उनके आराध्यदेवने उनके प्रेमकी परीक्षा ली और अन्तमें कैसे उनकी अदम्य निष्ठाकी विजय हुई—यह इतिहास एक प्रकाशस्तम्भकी भाँति भारतीय बालिकाओंको पातिव्रत्यके कठिन मार्गपर अडिगरूपसे चलनेके लिये प्रबल प्रेरणा और उत्साह देता रहा है और देता रहेगा। परम पूज्य गोस्वामीजीने अपनी अमर लेखनीके द्वारा उनकी तपस्या एवं अनन्य निष्ठाका बड़ा ही हृदयग्राही एवं मनोरम चित्र खींचा है, जो पाश्चात्त्य शिक्षाके प्रभावसे पाश्चात्त्य आदर्शोंके पीछे पागल हुई हमारी नवशिक्षिता कुमारियोंके लिये एक मनन करने योग्य सामग्री उपस्थित करता है। रामचरितमानसकी भाँति यहाँ भी शिव-बरातके वर्णनमें गोस्वामीजीने हास्यरसका अत्यन्त मधुर पुट दिया है और अन्तमें विवाह एवं विदाईका बड़ा ही मार्मिक एवं रोचक वर्णन करके इस छोटे-से काव्यका उपसंहार किया है।&lt;br&gt;&#xA;गोस्वामीजीकी अन्य रचनाओंकी भाँति उनकी यह अमर कृति भी काव्य-रस एवं भक्ति-रससे छलक रही है। आशा है, गोस्वामीजीकी अन्य मधुरातिमधुर कृतियोंकी भाँति इसे भी जनता आदरपूर्वक अपनायेगी और भगवती उमा एवं भगवान् उमानाथके इस परमपावन मंगलमय चरित्रका अनुशीलन करके अपने अन्तःकरणको पवित्र एवं भक्तिरससे आप्लावित करेगी।&lt;br&gt;&#xA;विनीत—&lt;br&gt;&#xA;हनुमानप्रसाद पोद्दार&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
